%@Titre: Grenoble -- 2000
Dans un repère orthonormal $(O;I,J)$ du plan, on considère les points suivants : $A(-2;2)$ ; $B(3;1)$ et $C(0;-1)$.
\begin{myenumerate}
\item Faire une figure et placer ces points.
\item Calculer la distance $AC$.
\item On admet que $AB=\sqrt{26}$ et $BC=\sqrt{13}$. Démontrer que le triangle $ABC$ est rectangle isocèle.
\item Construire le point $E$ image du point $A$ par la translation qui transforme $C$ en $B$.
\item Déduire des résultats précédents la nature du quadrilatère $ACBE$.
\end{myenumerate}